用鋁熱劑熔化裝甲車可唔可行?

鋁熱法，又稱鋁熱反應（英語：thermite reaction），是用鋁粉還原金屬氧化物獲得金屬單質的方法。反應劇烈放熱，溫度可達2500~3500℃，放出耀眼的光芒。

鋁熱劑（thermite）指鋁和金屬氧化物的混合物，一般指鋁和氧化鐵的混合物（比例約為1:2.95）。

優點︰
溫度之高 足以熔化裝甲車 而且一旦燃點 難以撲滅 是破壞力很強的武器
無爆炸品

缺點︰
較難點燃
鋁熱反應需要高溫來引發，可在混合物粉末上插一根鎂條做引信（可混入適量氯酸鉀幫助鎂條燃燒，高錳酸鉀、硝酸鉀等氧化劑也可助燃；過氧化鋇也可，但煙有毒）。高錳酸鉀和甘油的混合物緩慢放熱，也可以做引發劑。丙烷槍也可以提供引發反應所需的高溫。反應開始後會劇烈放熱，火花四濺，溫度極高，所以點火時要注意安全。

用投擲方法就好危險 不過用搖控攻擊 我覺得絕對有可能

有無化學人討論下可行性?

Breaking news?

玩過R6未

breaking bad 下話?

無

係呀，哈哈

我就唔支持做啲咁嘅暴徒行為嘅
不過學術討論啦用磨粉機好難整

如果你係焊接工我建議你用錫紙

得，好似烏克蘭抗爭都用過

坦克或裝甲車，目標都係打油缸比較好，一燒著就好玩

佢哋點做？

鐵 鋁 一街都係
而上網應該可以買到各類化學原料
可以一試

磨粉難過想像中好多㗎唔好睇少